物理難題 究竟係R=mgcos 定Rcos=mg

邊個先係

第一個

你記住mg係最大係條斜邊 再畫返個三角形用畢士定理睇就清楚好多

R=mgcos

mg指向下拆嚟做乜9

利申：phy dse lv2

屌人地要計個reaction force嘛

咁巴打點解呢條dse題目係Rcos=mg？ 如果唔係計唔到ans

右邊張圖做乜鳩

我係呢到睇的

個theta錯左

第一個
Assume the surface is smooth, 依家其實個net force 係down the slope
所以along mg 嘅axis (which is not perpendicular to the direction of net force) 啲force係無cancel out 到
Rcos=/=mg

利申: grad左幾年無掂過phy

你睇清楚你想計咩先啦
你計centripetal force咪搵R拆先搵到架嘛

要視乎係circular motion定係向下滑

如果用圖二嘅方法分力
咁就要將斜面嘅磨擦力(f)納入考量
就會等於: Rcosθ+fsinθ=mg

唔太明
姐係斜面上面轉彎就Rcos=mg
斜面sir落去就用R=mgcos？

對

畫得樣衰左fc應該短過f1

答案：睇acceleration方向
試過見過一題係Wedge連Block一齊推
用左邊拆法就GG

你要搞清楚幾時垂直個斜面
幾時垂直個mg

因為第二個拆錯分量 第二個分量應該係 R/cosθ
將個乘返cosθ 過去 兩條係同一條equation

唔係好明邊個教你地mg=Rcos0
自己用腦諗下都知mg係三支力入面一定係最大

啱 斜嘅話 acceleration 方向同斜板平行 同mgcos@ 垂直 所以就係圖一 如果計向心力嘅話就唔會同斜板平行 而會同mg垂直 姐係圖二